澳洲考慮為港人提供「避風港」 美聯社：或批港人臨時庇護簽證居留三年

港區國安法實施後，多國均有意放寬港人移民途徑。澳洲總理莫里森（Scott Morrison）於今日（2日）提出，考慮向港人提供「避風港」計劃。根據《美聯社》報道，澳洲有可能向香港居民發出臨時庇護簽證（ temporary protection visas），讓難民可以在澳洲居住長達 3 年。

居住三年之後返香港？

當然多啲國家開放比我哋走係好事，但越多跟機就越不安

跟住去英國

三年working holiday

我係唔會走

3年後返黎？

"TPVs can last for up to three years, but some may be given for shorter periods. After a TPV expires, the holder can reapply for another TPV."

"TPV holders are permitted to work (potentially subject to certain restrictions), and have access to Medicare. "

"If the holder of a TPV leaves Australia, the TPV does not entitle him or her to return. TPV holders also are not able to sponsor family members for Australian visas, or be granted any substantive visa while in Australia."

越多國家咁做唔係好事 即係佢哋當咁樣已經係幫咗手 唔好期望會有咩實質制裁 最多屌幾句就收口

即係一去左就要留一世?
離開左就唔可以再返黎?

住耐可以轉公民

邊個話

你咁講已經太樂觀，佢續咗兩三次之後突然唔續....咁就徬徨

都係去英國算啦

俾三年時間去識女結婚

三年時間

如果做唔到重大貢獻就無得留係澳洲

即刻同我返去

you are fire!

三年之後係預你已經做咗幾年野夠分去申請工作簽證或者其他車樓

睇表現批續簽，好正常
英國直接轉 bc 係送大禮

難民黎計係咁上下啦
早一兩年連登仔仲成日笑德國法國收非洲中東難民

畀你避難only

咁駛唔駛睇skill migration,ielts ?

講真英國收左三百萬 幾個國家每個收多幾十萬咁難？

人地民主國家，到時一齊推動港人長住計畫囉
有啲嘢唔係下下要講到出晒面，
自己爭取下
雖然唔係話一定得，起碼試過都叫做有機會

利申：唔走

如果三年都申請唔到工作簽證

我係你就死撚左佢算

轉工簽？

唔明
係咪要僱主擔保

即係代表你三年都搵唔到工

同乞食三年無分別

俾你無條件去澳洲住三年有工作權利
之後可能有得續簽3年，但係3年都夠你把握機會轉PR
3年充實自己玩技術移民，或者轉工作簽證之後轉PR

其實算fast track優惠

其實已經係優惠，唔想咪留返中國香港，只係多一個選擇，澳洲冇義務收香港人
上面啲人一開聲就話冇用、生存唔到，喺度放負，想人留喺香港服務港共

冇錯
唔通講到出面咩，唉。。。。成日都係要人劃公仔劃埋鼻屎

當然,你以為住一世

澳洲有手有腳唔會餓得死

以前澳洲住share house有個大陸女人abcde都未識晒都生活咗2年

其實澳洲好多種簽證
特別係 regional area.... 不過好多人唔睇咁解

睇香港情況，香港光復就要走，香港繼續淪陷就比你留低

hk exodus

醫護 適合去澳洲

係sydney melbourne 唔識英文真係唔會死

但澳洲IMMG POLICY成日變

澳洲咁多支那人，去英國啦梗係

去台灣美國同英國啦

逐步開放緊

我想講其實大家要有D知足感恩之心
如果你話英國對BNO有責任既話
美國同澳洲無 所以任何既program都係要多謝人地
上面有幾個留言唔知係咪五毛黎

另外無條件俾你住3年可以做野
你呢三年入面打工其實已經技術移民有分加
都未計你份工可能可以直接擔保你
相比起台灣人去working holiday之類你已經好有著數

被告既手足去到澳洲又批政治庇護
其實澳洲已經做多俾你
我建議大家都係俾D感恩出黎

基本野一樣啦
你去住3年有當地工作經驗一定有分加

因為爆發熱戰
全球性滅共開始

巴打可唔可以DETAILS講下呢條VISA條路係點行
係咪3+3之後轉PR?
PR跟住呢? 我見190要好高分

3年其實好難講
講緊EOI而家收80up

唔係你想出兵?

EOI上年轉咗
工作經驗剩係計一個item
當地同非當地都一樣
唔好再fake人

做農業一定搵到工
不過無人想做

如果真係俾三年你走，你就諗下點解會係三年？依三年裡面香港會發生咩事

Agger 仲要各國冒住支共間碟滲入風險同人口上升都幫你 唔該怨婦班人收下把口啦

係you are fired...

你英文咁狀態唔好話重大貢獻。
分分鐘俾人當你大陸仔。

你都係留喺大灣區安全啲。

非專家我都係自己搵
技術移民可以用呢三年打工或者讀書黎加分
工作移民就係要有中期簽證 做夠4年野就可以轉PR

IELTS每個band 8就20分
Single 10分
大學又15分
年齡30分
呢度都75

你打份澳洲工1年加5分；讀個diploma加5分；regional Australia讀又加5分
澳洲其實俾左D優惠你既

英國勉強講係道義責任。
其他真係無必要幫你其實。

有人話澳洲會出visa790俾香港人，790係難民簽嘅一種，只係TR，岩岩同朋友睇過，呢種簽證唔可以onshore轉其他類型嘅簽證 ，除左配偶簽或者866, 866係另一個難民簽，但係係PR

如果澳洲真係俾790，我同朋友都覺得有BNO嘅話就都係英國個offer好啲

我睇緊Skilled Independent calculator
太多簽證

up

大佬你估IELTS全8好易咩

勸各位有能力嘅，盡量唔好靠protection visa / safe haven visa，自己排另一條隊，留返個位畀其他有需要嘅人，齊上齊落
澳洲有各類簽證，偏遠地區技術移民(全家申請)、僱主擔保移民、父母簽證、伴侶簽證
英澳美加台，走得甩再聚，摸石頭過河

可唔可以講下790仲有咩壞處

全7就10分
太多visa type

讀緊而家要有90up先穩定有offer
你ielts冇全8已經少10分可以收皮
唔係睇少連登仔
但有幾多可以一份卷全8

早排已經講緊依個問題,
家下人哋係好心開門比你走難,
唔係俾你快證移民,

香港人依家出走嘅話係做難民,
你覺得自己條件好, 人地應該要爭住搶你嘅話就去申請skilled working visa/ investment visa,
如果根本無依啲條件, 又真係要走難嘅話,
就唔該你哋識放低自己身段, 識乜叫感恩
去多謝人哋肯係困難時對香港人掉出條lifeline,

依個世界好多國家嘅人都受苦被迫害,
但係唔係咁多人好似我哋咁有咁多人幫

主要係之前避難去咗澳洲果啲手足，即刻有個光明正大嘅身份。

唔使再俾人剝削，可以有一絲光明

我 (Expired)
所以其實應該都係支拿大EE
不過樂見多一個國家多D逃生門

假如全7+做3年野先岩岩90
博一博啦好過係香港

80

你不如企係澳洲角度諗
無啦啦批PR 俾你會有幾多排緊既人反對
仲要好多舊時拎左就走左去唔貢獻國家

英國一樣大把支那人

一定冇墨爾本多

澳洲係最多人爭
你要同中國既留學生鬥，仲有中東印度巴基斯坦果堆，仲未計其他國家

悉尼先勁

CA EE全名又係咩?

俾埋你

我自問U GRAD
你叫我依家考IELTS真係無咩信心全7

Ageer ..

補下班lor大佬
IELTS有得操
唔使付出咩

多謝咁多位巴打
小弟手頭上得5,60萬
無BNO得張degree BBA
真係唔知點算

其實住咗三年再考都要有8分係咪會易啲

其實係唔係唔會再有人申請 wh
轉玩呢個

其實同時間競賽
住完3年拎多5分你又要怕年齡過33
因為個年齡分係計你收offer個陣
唔係計你交EOI

就算唔係呢類簽證，移民去人哋度都要尊重人哋生活方式
見到唔少後生香港人去到澳洲，都仲係大香港心態，不停話澳洲唔好
買唔到乜乜乜、多昆蟲、做嘢慢、早閂舖、提點佢又話歧視、跟規矩冇情講

得366

係唔會
真係太多人爭個位。你少5分已經唔會so 你
你夠分仲要排，唔知要等幾耐

上次台灣又係咁

我就中意AUS>>>UK
雖然我無BNO你可以話我提子

俾你玩下個tool咪知邊度可以加分
IELTS啊 讀書啊 當地工作經驗啊

如果加拿大好似澳洲咁開門又點啊等等if scenario

而家大約要470

我覺得留3年當儲下錢都好 或者咁講 當香港你去到自己接受唔到既地步 最少都仲有個地方避3年先

其實有好多人鐘意Aus
香港人入面分分鐘熱門過UK
地理 氣候 物價
不過而家Eoi門檻已經唔係一般非專業可以咁易拎到

長遠一定係5眼
台灣都有少少危

走難仲咁多要求仲嫌3嫌4

但要僱主擔保唔係易
仲要local依家都俾
武廢攪到一鑊粥
仲要仲要未計維省奶_

人地澳洲無欠香港
澳洲全世界最難移民國家黎架
有機會喺三年內靠自己入藉同中六合彩無分別

走難俾你三年，可以工作已經好好啦，正常唔會唔俾你續

agree 跟本你係果度做野已經係加好多分之後加埋你本身學歷年齡等等已經可以申請居留權 完全可以西走班垃圾藍絲 吸納人材

唔好以為老奉其他國家養你全家咁 人地都係要人材 互惠互利

有得留三年已經好好啦，上面啲人仲嫌三嫌四，老奉人地要幫手咁係咪要送埋大屋即俾pr先滿意？
覺得自己未夠分嘅，咪研究下人地本身個移民政策，睇下自己點改善嚟爭取夠分囉
連google都懶，就算送passport都唔到你攞啦

其實無問題，人生梗係要去下唔同地方體驗下，無謂住死一撻地方

你講個個係189 獨立移民簽
但其實而家好多人都走州擔保 190
65-70 分就有邀請

189 好就好在你攞到Pr 後無限制你去邊反香港又得
但190 係你攞到個pr 後規定你一定要係你申請個州四年住滿兩年

不過老實講而家申請同等既簽證時間好長

澳洲儲唔到錢
除非你真係叻同塭到筍工
但你有手有腳乜都肯做都餓你唔死既

持證期間唔可以番香港

190都仲要睇個洲要唔要呢個職業，唔係高分就有，而家啲人拎到491都要報喜

我剩係想知在港支那人會唔會好易蒙混過關

If the holder of a TPV leaves Australia, the TPV does not entitle him or her to return.

..............

其實仔仔都得

放逃生路=唔會制裁中国
長遠嚟講都係好大鑊

呢個好似唔係二選一
無衝突嫁喎

點會冇能力
你黎望下幾多後生仔靠踩單車送外賣搵到食
呢度單車仔一日搵過千港銀已經叫少呀

睇清楚諸國做過啲咩制栽中国
實質嘅係冇
因為RMB始終係 first priority

一般要審

話你聽無PR去搵工，包你屎都無得食，仲話幫手，根本做個樣表態only

係澳洲3年都撈唔掂無貢獻點解仲要留你係到？

日日仲要返大房簽薄.....手足你地走得快D走啦😭

你都on9，佢哋政府唔同你講真實邀請分數緊係覺得易架，跟據統計最少都要90先有可能邀請。
即係master, IELTS 8,工作三年經驗，單身，再加有公司係職缺列表項目請你先有機。
咁嘅條件，我撚使留係澳洲呀，去LA都得啦

food panda唔計工作經驗

你唔識就收皮啦
冇 PR 搵唔到工都講出黎
咩都送晒俾你好唔好

你下一句使唔使講埋澳洲人唔識香港

depends on 你想搵咩工
想做返香港自己既 例如入大企業/公司 之類 , 無PR 的確唔洗諗。但係如果你係難民visa又另一個講法..都唔係無可能。
但如果你話唔係要做呢D, 做D低技術工作呢咁又唔怕搵唔到工。

Master同bachelor 一樣分，點解要有master

走難呀家下
我已經放棄左叫人走，我未撚見過人走難要坐頭等一樣，佢地鍾意啦

移民第一代你唔放低身段就冇人幫到你地，等講錯野俾人拉鳩左先後悔就抵撚死

英國係前宗主國

其他就只係睇咗英國份上幫幫手大家要求唔好太高

睇你咩年紀，因為讀master，Stem相關學歷可以直接加十分，唔係都只得85分。（用25歲bachelor三年本地IELTS 8加單身去計）

要比港共直接迫害的人先有份? (被補過呢d)
定一般黃絲香港人都得?

發覺好多人仲係用天下太平時期個心態去叫人努力

去跟現有個條件去搏

如果係咁根本唔會出現呢般新聞

澳洲一直都開放技術移民

冇需要為香港人特登搞多一個四不像技術移民visa

用得「避風港」一定係用庇護/人道立場

唔知以為係有個新scheme叫fast track for hongkonger to get pr依家走難呀

就係走難

所以個visa一定係以保障你安全為主

不停咁係用一般技術移民時心態去估計呢個visa點轉pr係唔合理

點解儲唔到錢。介唔介意分享多D

一般搵工幾多錢到
之前睇過人分享, 做會計
加加埋埋供樓養車小朋友都仲儲到3-4成人工左右

就算有都唔會比好多個 Morrison出黎講左兩句 班澳人已經屌到仆街 班柒頭仲話諗去英國定澳洲好 真係笑死

Cannot agree more
每次睇災難片總會係有班人咪咪摸摸⋯⋯

冇用/生存唔到，多數係有班廢柴走唔開comfort zone又唔抵得人走先講

首先稅高 但都唔係重點
你若果冇PR嘅話已經令好多雇主卻步啦
好多人喺度都係打濕鳩工㗎咋

自問如果你喺香港係一個普通人嘅話你嚟到澳洲係一個更加更加普通嘅人
想要好似喺香港咁做白領坐Office 人哋都揀返local或者英文係native language 既人先啦

你亦可以揀藍領 收入反而仲多 但係荀嗰啲都比local揀晒啦 西嗰啲就睇你做唔做囉

不過老實講Sydney Melbourne 都算多華人嘅公司嗰邊嘅發展機會其實大好多 但生活成本相對亦高啲
但前提要有個PR囉 你攞住個臨時簽證有幾多人肯請你 就算有都係啲冇人肯做嘅嘢啫 或者一啲短期工

所以師兄唔好諗得咁理想

你知唔知我識幾多人為咗要攞PR
跟住要俾錢買工請返自己
或者除非你真係好叻或者好好彩囉
不過機會呢啲嘢真係好難講嘅

最仆街嘅就係，唔少中國/香港人僱主，會用呢種方法壓榨員工

無計 日出國個offer 太好 根本其他地方都唔洗點諗

我得十零歲書都未讀完 話走就走？

明白, 自己又唔係話叻到好叻, 但都叫係專業人士. 去到做番本行覺得好難。因為一直有意向搞EOI. 都有同學成功左去埋澳洲. 189來
去到做藍領又唔介意，有手有腳, 本身又唔係體弱男人
姐係就算技術移民到, 都好難搵到工拎PR??
都要開始準備多D, 為左自己條命.

同埋搵到幾多錢呢啲真係因人而異
我好難咁好概括咁答你 但你搵到份穩定嘅一定餓唔死
會計工喺大城市唔難搵 但係佢人才已經飽和
我個州啱啱都cut咗190技術移民會計嘅申請啦

儲到幾多錢睇你點消費架姐
同埋人地福利高個失業金真係都幾唔錯
所以搞到澳洲差唔多年年財赤

你要行189嘅話你個分真係要幾高下
呢個太難所以好多人都揀行190
但係190個條件係你要你要喺擔保你嗰個州入邊做滿一年你申請嗰個行業相關嘅工作

好多人知道根本好難搵 直接比俾錢買工去做經驗
但呢筆費用都唔細 基本上等於你白做一年

但若果你係做護士呢啲嘅佢長期超缺人你搵工真係唔難
所以而家都唔少人揀護士嚟攞PR

190 果個條件點睇每個州需要咩工? 係咩途徑公布架?
唔該巴打咁用心解答

自己可以唔用難民身份申請當然最好。難民VISA未必有上限QUOTA

但都好多confusion, 好似會唔會可以比我去左先, 再照申請EOI, 189, 190呢D。人地會唔會因為短期內大增香港EOI 申請會唔同D批核又唔知

我心態就好放寬, 唔係打算頭等高人一等去。呢幾日特別無奈又了解番多D呢D。BNO 就冇架啦, 四老後生果陣都冇自己整BNO。唔洗諗

合理，你有冇見過中東難民去到英國之後要走返去敘利亞

而家走難，你哋就諗嘆世界

你想移邊個州
上網Google有得睇Skills occupational lists
有啲中文網都好多介紹 真係有心搵可以agent問吓詳細解答你
如果你想onshore 申請呢要有個合法嘅簽證去居留
咁呢個簽證多數都係學生簽證或者有機會嘅庇護簽

基本上澳洲個個都好想去㗎啦同你爭嘅有世界各地人
本身已經夠慢 而家武肺直情慢到傻
有朋友屋企投資移民兩年幾嘅申請都未批
即使批咗都仲要兩年先有機會PR到

所以真係嘥時間㗎啦睇你覺得值唔值得囉
不過澳洲真心好地方嚟嘅